Psycho比咗offer，唉

從來都無興趣但係interview競爭都好大
9個可能收1，2個
個個都話好似乞食科
但係開心嘅
Btw 應唔應該accept

好過做asso仔

有offer已經好好 你仲想點
上黎晒下命先？

唔係呀巴打

冇興趣就唔好讀

唔讀有無其他比你揀，揀左會唔會令你無其他offer ，最後reject 會唔會有問題

嫌人乞食比返個位出黎啦屌你老母

Thx你的意見好有用

有幾個offer但係認受性始終呢個高d

可以做精神科醫生入政府月入50k不是夢。

了解多少少要讀咩先會好啲
睇paper睇到傻，又要學research method

好多人好有興趣都無得讀

唔好讀
真心
一定後悔

讀咗個degree先喇，基本入場卷

咪ON 9 啦... 精神科醫生係讀醫學院MEDICINE架~!!!
要由普通科醫生讀起架~!!

唔係架. clinical psychologist係psychology degree上clinical psy master再做 而早幾個月政府有請至少50k個月既clin psy
psy degree可以做edu psy, organizational psy, clin psy, counselling 等等

中大Psychology ?

精神科醫生 同 臨床心理學家 係兩回事來

係呀
但巴打回覆既個位巴打講緊可以入政府做心理醫生月入50k不是夢
我只係指出50k真係不是夢
同埋個位巴打應該係講錯左呢兩樣野
因為心理醫生應該係醫管局
入政府做通常講緊clin psy

無心理"醫生"架
得心理"學家"
其實仲有幾多人係唔知

心理醫生應該叫精神科醫生

係呀
50K 不是夢個到冇錯
通常係講緊clin psy

精神科醫生主要係做斷症同開藥
我自己覺得哩類工作都唔太"心理"
反而輔導嘅工作比較"心理" 由心理學家/社工/輔導員做

啱呀 入到咪係囉
同AO 同樣starting

不過係香港入psy master難到乜緊

有興趣 — 讀
無興趣 — 唔好

其實都唔係既
我識醫生斷症同開藥個陣都幾關心病人狀況
雖然可能因為係基督徒
不過由心理學家同輔導員做引導同埋舒發個part的確好啲
畢竟每個人都受訓做唔同方位既野
但精神科醫生同心理學家合作係好常見
最緊要幫到個case

有幾難入
依家就算hku BSocSci都跌到得翻25 26分

好中意psychology...巴打cgpa幾多？

咁no pain no gain 架啫
種瓜得瓜啦

要以正視聽

心理呢方面，唔好拉埋社工黎講
社工課程係唔需要讀咁多psy科，講緊都係兩三個
而讀得最多係policy之類既科
所以社工根本冇資格做輔導工作

其他cli psy, edu psy呢d, 除左要讀research moethod, 或強制讀系外科之外
都係要讀psy或counselling科

所以個對比就係到
順帶一提，亦係點解輔導界咁抗拒 一校兩社工 既理由...

樓主唔洗諗clin psy架啦
Clin psy九成九都係成績勁出眾既人
唔好聽d講句，以你e加個情況，連揀degree都困難，可以預視既係你需要比其他人努力百倍先可以做到clin psy
一係就出國讀

如果有興趣從事呢d工作，counselling psy都可以諗下
不過人工就奀d, 但係香港入學門檻都低d

社工真係on99. 點都唔夠一個cp 做. 外國有d 學校會有埋school psychologist, 而唔係放個社工係度

當年reject左

啱呀 但EP/CP幾錢人工呀大佬
條數邊個找呀？一校一Psyc 仲好添
直頭係學校做埋診斷同開藥

開藥係psychiatrist:0)

咁唔用cp/ep用coun psy or純coun果班都pro過社工啦
又可以等coun人唔洗乞食...

佢咪講話唔用cp/ep直接一校一psyc lor

貴成倍喎 ep 30k cp50k psy 80k喎

吓 ep都低cp咁多？

Ep好似30中

無興趣唔好讀
第一，psy 有唔少科目都好悶(我覺得), 無興趣真係頂唔順每個sem 都要讀stat同research method
第工，psy degree讀完只係一個general degree, 無專業資格，而想進修讀CP /EP要求好高，基本上fresh grad係99%無可能直接讀CP/EP

最後，無心理醫生，只有精神科醫生或心理學家，前者人工唔至5萬，主要負責診斷+開藥+建議，心理治療例如CBT主要由CP/EP負責

CP專業其實都唔係輔導，而係心理治療同心理評估
大把CP做輔導垃圾到傻
做輔導應該搵返輔導心理學家或者輔導員

都係個句
輔導並唔係社工、CP、EP既專長
甚至大把CP、EP高高在上，同使用者係connect唔到，仲衰過見社工

唔知點解好多人盲目睇高EP同CP
出黎做野就知有好多垃圾社工之外，EP同CP好多都好垃圾
輔導並唔係成績好最重要，某程度上真係天生才能
你係輔導材料既，只係讀左基本輔導都可以好好咁幫人
你唔係輔導材料既，就算你讀哂d治療法輔導法一樣係垃圾
輔導最重要既唔係知識同能力(唔係話唔重要)
但你同唔同到client建立關係先係最重要
大把人接受完輔導點解會好轉，係因為佢地覺得同輔導員建立到關係，得到佢地既支持同鼓勵

你係有心理疾病，睇CP當然可以幫到你
但係社交問題、價值問題依D，完全唔覺得EP同CP真係咁幫到手
唔好再將輔導、心理治療混埋一齊講
亦唔好覺得EP、CP個個都係神，出黎做野就知有人係見CP/EP幫唔到手，轉個頭見社工就搞掂，當然反之亦有

其實coun psy既人工低得好緊要.....
唔一定要出到ep/cp, 佢地都未必識做輔導case...

而且係大部份人都唔識, 或者唔重視, 就搞到psy科人咁稀有
亦都造就D人傾晒向社工, CP, EP
呢D人工自然高d, 加上又有註冊制度

但我覺得, coun psy一旦需求開始大, 家長學長老師校長, 加埋教育局, 認識到個需要
自然就會好轉, 唔會再係獨市, 人工應該開始會持平
但人工唔需要話好高, 只要合理就得
澳門都係講緊18~22k左右架渣

或者我試下咁解釋點解做一校兩社工而唔擺psy入學校
首先政府唔願意投放太多資源
psy閒閒地5皮野一個月
1個psy先等於兩社工
第2 我識好多社工本身會不停進修做到既野好多
有人去學園藝治癒 有人學靜觀佢地唔會完全幫唔到學生
第3 入學校通常係大機構一定無限咁多一日講座講心理病
訓練好社工對情緒病既靈敏度
所以佢地可以幫手做轉介同埋有能力處理輕微情況既case
仲有人幫手搞活動比班細路玩
從而幫佢地全方位成長
但講緊既錢唔好多過請1個psy好多

補充多少少
香港做psy要master出身
而且除左general psy既master其他都好少位同埋門檻太高
變相人數少好多
反觀社工...
你地自己有眼睇
hd asso bachelor master都出唔少...
所以需要職位去消化社工既人數

好認同
好似傳教咁
有啲牧者係人見到佢都怕同佢傾偈
有啲牧者就不停不停要同年青人傾心事
飯要傾住食
講道既稿又要傾住打
所以話真係好睇你識唔識同有無心同case建立關係

按一般邏輯 有註冊制度保障嘅職業(CP/EP/SW) 一般人工會高d 亦容易吸引d 能力較高嘅人入行
即係有能力嘅人 較少傾向讀其他輔導相關嘅學位 我唔明點解你會假設輔導心理學家/輔導員比現有嘅CP EP SW 更加合適做輔導？就係單單因為讀書嗰陣讀多幾科輔導？

啱呀 所以應該cut緊d社工學位

ep 40 中

同意嘅 其實講到尾就係有冇心做 同埋 有冇天份去做 吓吓純講資格 belittle某一個專業/職種 根本以偏概全

但係我又覺得唔係好cut得
因為香港人既精神健康真係
同埋社工都好慘
廿年前同言語治癒師同薪級
而家
其實佢地都好值得我地尊重
畢竟佢地即使被人一份人工當幾個職業用
佢地都依然敬業樂業
好有心去幫我地年青一代
唔係每份職業考完個牌得兩皮野
仲要進修咁多心理治療野

哩d 職種人工咁透明都可以鳩噏
上網google 吓都唔係咁難啫吓嘛？

多人到咁 專業資格何在
入行門檻HD/ASSO 大佬點畀信心人呀
要行專業化 提升入行門檻 Cut返d位 係最好嘅解決方法

咁我講得清楚d 啦，起薪pt 23, 現時係44325,咁唔係40中係咩

Psyc 咪 Psychiatrist 囉

何以見德

我係講緊上面鳩噏EP CP Psyc 人工嗰個人
唔識嘢又亂鳩咁講

各有各睇
我係某大NGO做過
其實每個社工都有專門做咩對象
可能A主力做家庭
佢就真係會上好多attachment style或者其他幫助到家庭既野
B係做SEN就真係會上靜觀同會做research搵一啲新而且被證實對自閉/過度活躍小朋友有效既方案
分分鐘勁過general既psy
同埋政府都唔願意投放多資源去處理精神健康問題
所以目前呢個情況真係社工under pay咁做

因為佢地有得睇無得食

Underpay係因為佢地無bargaining power 同埋唔團結

其實好大程度上同政府俾錢社福機構係每年一筆過撥款有關

社福大把其他專業 你望吓d CP EP PT OT ST 會唔會畀人underpay? 人地supply少 bargaining power又大 分分鐘要用多幾個point 先請到人

點解當初咁嘅policy都過到呀？
同埋 就當受policy影響 而家無得修改/推翻咩？
點解做唔到呀？

做緊乜

今年先係一筆過撥款檢討年
而各大社福機構都傾好左會企硬
所以睇下黎緊會點啦

哩行都有得發展吖

PC 仔人工fg嚟講係中上嘅
不過三兩年後就中下

你有期望呀？

大佬 唔同位
唔同學歷階級要求
你咁都有得拎黎比較咩
同埋supply少係各大院校造就
遲啲psy都可能要考牌
到時又貴啲人工
社工牌真係

寧願相信送中條例撤回嘅可能性

我讀psy 期望佢啲乜

了解清楚先 冇興趣真係唔好讀
利申 有興趣都讀到想癲

全部都係要求學位 有咩分別？
分別在於人地行專業化路線
畢業生只係滿足到需求/供不應求
哩d 因素令人地講嘢有力 企得夠直
少d 人工都話唔做就唔做
哩個時候 你望吓d 社工
相信underpay 都大把人狗衝

恭喜你

psy 係master起跳
社工呢？

Fine, 咁ST PT OT 呢？

唔洗恭喜我
條路都係難行既

起碼無中伏
算係叻仔

乞咩食科呀，從來都少人讀果科做果科，
無興趣你又in... 如果無其他offer，咪讀一年，真係唔岩先轉都未遲

呢3個我真係唔熟唔敢評論
但係我相信開咁多社工位正正係想製造一班有Social Science 底既相對廉價勞工
因為兩皮幾野入職 年年有人工加
猶如政府工一樣既工都幾多人做
不過我都依然覺得做ACO個啲都無咁慘

精神科醫生還精神科醫生
要medic出身再讀psychiatry再上 specialist
睇症個時係會同病人傾下輔導下 再對症開藥 多少會有啲counseling成份啦
clin psy (CP) 呢 就係要醫生refer既 唔開藥 齋傾偈
另一方面時長上有差距既
精神科醫生 門診都出哂名架喇 五分鐘就要thank you next 住院就睇你個大夫勤唔勤力喇 因人而異
CP呢 門診可以一個session傾個幾兩個鐘 一個下午只睇三個症 而且睇住院症都有返咁上下長
總括黎講 包埋精神科護士其實都有受counseling既訓練 大家門手藝係有重疊位既 但大家做對象(例如唔係個個症啱CP) 既目的同做法係有分別

其實你本身想讀乜
如果真係完全唔關social sci事就考慮讀一年轉科
如果唔係上網睇下你想做既野會唔會psy degree駁到嗰科既master.

政府無能！開槍啦屌

我唔知你背景, 但我利申左先, 我係讀coun psy既

我諗都唔止幾科咁簡單, 睇番樹仁個課程表都略知一二, 因為佢既有社工系, 都有coun系
你話係咪差別好大? 一般人就咁睇可能唔覺有咩大分別, 但我會答你係好大分別
因為psy果邊由始至終, 都會教你點樣去了解一個人既心理狀態, 背後仲有一大堆theory底
4年課程係不停同你做training, 全部要由psy方面去入手, 再額外加多一年既intern
你可以話社工都會有, 但大家都係讀4年, hd/asso/msw直頭讀2年, 仲要讀一堆policy, welfare system, 你點讀得晒?
當然, 社工可以自己再去讀其他therapy既cert, 但我認為當佢咁樣做其實已經係踏入緊counselling呢個範疇, 無關佢社唔社工事

講實際d, 社工同coun psy出到黎做case既方法都完全唔同
就我自己所知, 社工傾向只係解決佢個問題
而coun通常係需要搵出佢更underlying既問題, 幫佢日後重遇呢D情況都可以自癒, 而且款式可以有更多 (不過都係要另外讀既..)

其實係我眼中, 係制度問題, 令社工要攬埋coun呢個角色, 因為咁樣令社工更加做到隻狗咁
好多人都以為係傾下計咁簡單, 讀落就知其實唔係架...
甚至一開口已經知你係psy底定sw底

或者可以再參考下外國, coun同社工角色真係分得比較開, 社工真係應付社會制度問題, 點樣用社會資源幫到個client多
如果唔係, 其實仲有咩必要分兩科出黎呢?

至於cp同ep我就唔係幾熟, 不過都試下講
CP同COUN其實差唔多, 不過cp更偏向病理方面, 對既case大部份都係有disorder
coun比較傾向日常生活, 或者d叫做心魔, 心病, "個心有條刺", 但又無法釋懷既野
但點解要分開呢, 我諗好大機會係ethics既問題, 有disorder既client更需要一個expert去處理佢地既問題
因為coun係唔需要讀呢d disorder同neuropsychology讀得咁深入
EP都一樣, 佢地專精教育上/兒童成長需要/SEN小朋友需要方面

咁cp同ep係咪唔適合做輔導? 以我自己認識, 我會答你一半一半
因為有部份唔係coun底, 係純psy底
有部份只係做research再掛下單, 做下assessment, 真係問症咁問個CLIENT

去到呢個位, 我唔知解唔解答到你既疑問, 因為我都覺得自己講得有少少亂
不過我都有少少唔明白既位係, 你覺得SW會應付得到所有情況?
講緊係可以有資格幫client做assessment, psychotherapy喎...? (個大前題係, 其實好多呢類有cert既課程係香港冇得讀)

致70後

真係要賜酒
唔可以單單因爲多社工學位就抹殺佢地既努力
好多SW搵得小小但真係仆心仆命
又要識為case搵資源又要識coun
又要交數俾社署

社工都睇唔起自己冇辦法
論人工，社工係架構上高過老師護士同所有治療師
係政府做有三個跳薪點，最高可以升到副署長，唔好話學位職系，大把專業職系都冇咁既待遇
但NGO做社工都壓自己人既價，有咩計

同埋係政府做個班，又或者係學校做個班都好吃力，好大workload，處理既野都唔少

聽你對輔導心理學同社工做嘢嘅方式
似乎你係講緊係唔係做緊輔導嘅分別
而唔係兩個角色之間嘅做法
係你上面嘅講法 定義咗社工唔係做緊輔導(解決問題)
所以你嘅結論就係社工做輔導不及輔導心理學家
如果進入輔導範疇 簡單咁講有幾樣嘢要做case formulation, anaylsis, intervention 而且一定要係基於理論 只要Worker讀咗theory 其實邊個做嘅分別未至於咁大 同埋 好多香港係某方式專長(family therapy, cbt) 嘅prof 都好似係社工出身
從你字裡行間 感覺你仲係學生讀緊輔導心理學

有兩班人 即係新舊制 因為舊制利益唔受影響 唔會特別支持新制提出要修訂d 咩policy 令兩邊內鬨 唔團結 咁政府洗撚卸你咩 更重要係 出嚟傾policy 班"大佬" 好撚多係舊制 完全係關人撚事嘅樣 爭取起上嚟自然軟手軟腳

有樣嘢我同意你嘅睇法
就係HD/ASSO/Master degree訓練唔夠
業界應該行專業化路線
將入行門檻提升到要求最少bachelor
Cut 緊d 位咪開到周街都係

但與此同時有無諗過點解要開咁多社工位
cp, ep人工高到乜咁
如果佢連社工專業都做返高佢社福界資源會更緊絀
某青少年及兒童服務中心centre 14個社工都做有4個先係入學校都做到無停手
OT時數無限爆.
但policy係有限制每年最多儲到幾多日假
大部份人都瘋狂義工
佢地都無計
可見香港對社會服務需求係好大
仲未講外展
人工係咁被人壓但為青少年好多社工都照揀外展做
真係好慘
所以我覺得比個機會一啲讀書未必好勁但真係有心想服務香港既人都無壞因爲佢地真係會努力進修然後豐富自己對特定服務對象既知識
只係政府衰
NGO都唔想壓自己人人工無奈一筆過撥款好多時仲要搞埋活動野 財政先捉襟見肘

社署有權唔用 由得d NGO 亂嚟
財政上同服務上 先搞到而家個局面咁
同社工需唔需要行專業化無關